德國電影精選 German Film Forum: 最後擊戰 A Heavy Heart

導演: 湯馬士﹒史杜柏, 德國, 2015, 109 分鐘
德語對白，英文字幕

獎項：
2018 德國電影大獎－最佳男主角、最佳化妝及傑出劇情片銀獎

荷拔是前東德拳王，但風光不再，如今是夜店保鑣兼收數佬，也算是以拳頭謀生。唯一寄望把徒弟訓練成材，延續擂台上的光輝。他不是好情人，更不是好爸爸，曾經誤入歧途拋妻棄女，落得孑然一身。他不輕易言敗，卻被自己的身體擊倒，以為是普通抽筋，竟被診斷患上「漸凍人症」，肌肉開始萎縮，像霍金一樣逐漸喪失活動及說話能力。迎接人生最後一場「激戰」，意志是力量，而他最想在徹底癱瘓之前，彌補往日過錯，跟女兒重修於好，看外孫女慢慢長大。到底為時已晚，抑或為時未晚？